【深陷財困】傳樂視將上海物業50%股權售予融創

深陷資金鏈斷裂危機的樂視，晚上於深交所發公告，由於樂視電子商務虧損情況不斷加劇，樂視網宣佈放棄前期樂視控股授予提案權、表決權；同時，樂視網放棄其尚未認繳的150萬元人民幣註冊資本對應的樂視電子商務15%股權權利，轉由樂榮控股出資認購。

截至去年底，樂視電子商務負債總額高達14.3億元（人民幣．下同），公告指，自去年12月底起，樂視電子商務將不會納入公司報表範圍。

另外，內地《21世紀經濟》今日報道，融創（1918）昨日協議受讓樂視控股持有的上海隆視投資50%股權，從而獲得上海虹橋商務區隆視廣場北樓物業的所有權；樂視出售項目股權的舉措被視為「自救」策略之一。

報道指，消息人士未有透露交易作價，而根據同區虹橋中心於上月28日的一宗交易，以每平方米售價3.66萬元及財務費用計算，樂視與融創的交易價格或略高於此。

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！